漁民南下 響應習「耕海致富」

2018年11月10日

漁民南下 響應習「耕海致富」

習近平大力提倡南中國海域捕魚，令當地海資源壓力大增。資料圖片

【本報訊】中國政府近年的國策亦對南中國海的海洋生態造成壓力。習近平曾於2013年到訪海南島的漁業重鎮潭門，探訪當地漁民，表示要提高漁船的作業能力以「耕海致富」，更囑咐漁民要「造大船、闖大海、抓大魚，深耕南海」。業內人士指內地東海及北海已幾乎無魚，故近年大力開拓南中國海海域捕魚，令當地海資源壓力大增。

漁農界前立法會議員黃容根指，現時中國漁船無論在數目或質素上，都比七、八年前提升不少，不單「大隻咗」，而且不少舊木船都換成「鋼殼漁船」，馬力亦要達到一定指標才獲發牌。近年南海爭議升溫，中國政府又向漁民提供補助，到西沙群島附近較遠的南中國海捕魚，捉魚變成宣示主權的行為。

東海幾乎無魚

中國農業部於2016年表示，中國漁業捕撈產能嚴重過剩，海洋資源出現持續衰退現象，特別是中國東海範圍，幾乎出現「無魚」情況。當時有報道指，各省市的漁港被要求削減漁船數目約百分之三，但海南島毋須削減，同時有不少漁民選擇跨省到南中國海捕魚。

有本地漁業代表指，現時內地漁業已經大幅「企業化」，當北方海域無魚穫時，不少大型漁商都會轉而投資南面海域，購入當地漁船和牌照，到南中國海進行捕撈，令當地海資源壓力大增。

■記者關冠麒

上一則
上一則
南中國海變星空 實為魚類血地獄

下一則
下一則
《大時代》多名演員參加彌撒 300人禱告祝福 送別藍潔瑛

蝗蟲所到之處 寸草不生

海上蝗蟲！

姦海致富